\section{Test di Unit\`a}
L’obiettivo dei test di unit\`a \`e quello di isolare la parte pi\`u piccola di
software testabile nell’applicazione dal resto del codice per stabilire se funziona come previsto.
I test di unità relativi alla nostra applicazione verificano il corretto
funzionamento dei singoli metodi implementati all’interno delle classi di sistema.
Si prevede di strutturare e implementare due tipologie di test per ogni classe
di sistema.
La prima avrà come obiettivo quello di verificare il comportamento dinnanzi alle
possibili combinazioni di precondizioni e input.
La seconda tipologia si concentrerà sulla verifica dell’effettiva esecuzione dei
comandi e sui risultati che questi produrranno.
I test hanno una struttura generale composta da tre parti:
\begin{itemize}
\item Una parte introduttiva al test
\item Una parte relativa alla struttura delle variabili di input e i relativi casi di
test d’errore
\item Una parte relativa ai valori concordi con le strutture delle variabili di input
e quindi raggruppati per i
casi di test significativi
\end{itemize}
Nel seguente capitolo andremo a descrivere i test effettuati suddivisi per
categorie.

\input{test-interfaccia}
%\input{test-metriche}
\input{test-nuove-metriche}
\input{test-regole-detection}
\input{test-funzionali}
